WSJ：特朗普新計劃阻華企投資美科企 或禁技術出口

美國《華爾街日報》引述消息報道，美國總統特朗普準備在貿易糾紛再對中國出手，新計劃將禁止「紅底」公司投資或收購美國科技企業，並阻止更多技術產品出口到中國。

報道指美國財政部正草擬規定，禁止中國持股25%或以上的企業投資或收購美國涉「工業重要技術」的公司。有指限制並不影響已存在的華企投資業務，僅禁制華企未來的新投資，另外新限制無論是中國國營企業抑或民企也受影響。

據報有關規定仍在討論，不排除限制或進一步擴闊至中國公司持股低於25%的公司。

消息又指美國國家安全會議、商務部亦正草擬規定擴大對華出口科技及技術產品的限制，但未有公佈更多詳情。

得返歐洲有得偷技術
睇下幾時輪到歐洲都封殺你

偷日韓台歐加澳